% To je predloga za poročila o domačih nalogah pri predmetih, katerih
% nosilec je Blaž Zupan. Seveda lahko tudi dodaš kakšen nov, zanimiv
% in uporaben element, ki ga v tej predlogi (še) ni. Več o LaTeX-u izveš na
% spletu, na primer na http://tobi.oetiker.ch/lshort/lshort.pdf.
%
% To predlogo lahko spremeniš v PDF dokument s pomočjo programa
% pdflatex, ki je del standardne instalacije LaTeX programov.

\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[slovene]{babel}
\selectlanguage{slovene}
\usepackage[toc,page]{appendix}
\usepackage[pdftex]{graphicx} % za slike
\usepackage{setspace}
\usepackage{color}
\definecolor{light-gray}{gray}{0.95}
\usepackage{listings} % za vključevanje kode
\usepackage{hyperref}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{float}

\renewcommand{\baselinestretch}{1.2} % za boljšo berljivost večji razmak
\renewcommand{\appendixpagename}{\normalfont\Large\bfseries{Priloge}}


\titleformat{name=\section}[runin]
  {\normalfont\bfseries}{}{0em}{}
\titleformat{name=\subsection}[runin]
  {\normalfont\bfseries}{}{0em}{}


% header
\makeatletter
\def\@maketitle{%
  \noindent
  \begin{minipage}{2in}
  \@author
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{1.2in}
  \textbf{\@title}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{1.2in}
  \@date
  \end{minipage}
  \par
  \vskip 1.5em}
\makeatother


\lstset{ % nastavitve za izpis kode, sem lahko tudi kaj dodaš/spremeniš
language=Python,
basicstyle=\footnotesize,
basicstyle=\ttfamily\footnotesize\setstretch{1},
backgroundcolor=\color{light-gray},
}


% Naloga
\title{Naloga 5}
% Ime Priimek (vpisna)
\author{Toni Kocjan (63140110)}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section{Opis metod.}
\begin{description}
	\item[SimCos] Podobnost med uporabniki merimo s kosinusno razdaljo, kjer je uporabniški profil vektor ocen uporabnika. Ob računanju podobnosti med uporabnikoma A in B upoštevamo samo ocene, ki so skupne obema. V primeru, da za nekega uporabnika v matriki ni ocen, je napoved kar povprečna vrednost danega glasbenika. Podobno, v primeru, da ni ocen za nobenega glasbenika, za napoved podamo povprečje ocen uporabnika.
	\item[NMF-80] Priporočilni sistem zgradimo s postopkom matrične faktorizacije. Uporabljena je metoda ne-negativne matrične faktorizacije z izbranim parametrom {\ttfamily rank = 80}.
	\item[NMF-10] Ob testiranju z različnimi konfiguracijami {\ttfamily rank} parametra se izkaže vrednost 10 kot najbolj optimalna. 
\end{description} 

\section{Rezultati.}
'

\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
		\hline
		\textbf{Ime}   & \textbf{Lokalna napaka} & \textbf{Napaka na strežniku} \\ \hline
		SimCos                & 2.47                     & 2.13                          \\ \hline
		NMF-80               & 1.68                     & 1.98                          \\ \hline
		NMF-10               & 1.65                     & 1.86 *                        \\ \hline
	\end{tabular}
\end{table}


\section{Izjava o izdelavi domače naloge.}
Domačo nalogo in pripadajoče programe sem izdelal sam.


\end{document}
